转：长老言教：人世间天天发生许多事情

人世間天天發生許多事情，試煉著我們的心性。 　無論發生什麼事，勿評以善，勿評以惡　　　　　　　　　勿評以利，勿評以害　　　　　　　　　勿評以福，勿評以禍　　　　　　　　　勿評以好，勿評以壞　　　　　　　　　勿評以益，勿評以損                 勿評以喜，勿評以憂　　凡事在大地上，只是默默的看著事情的演化，即使這件事情必然傷害了＂我的利益＂，若上天真的要這麼做，唯有＂欣然接受＂，無怨無尤的看著大地上的萬象演化，此即清淨法眼！只是，这样会不会太寂静了？寂静得无以为用。